\section*{4. - Filtro Passa-alto}
\subsection*{4.1. - Filtro Passa-alto com dois Condensadores}
\subsubsection*{a)}
\par
De forma a evitar a criação de um super-nó, usou-se o nó
de referência aquele que liga à fonte de tensão, ao
condensador $C_2$ e à resistência $R_2$. Assim tem-se
apenas de resolver a eq. \ref{e}.
\begin{equation}
  \frac{V_s-V_g}{R_1}+\frac{V_s}{R_2}+\frac{V_s-V_g}{z_{C_1}}+\frac{V_s}{z_{C_2}}=0
  \label{e}
\end{equation}
Utilizando a fórmula da impedância de um condensador, tem-se
\begin{equation}
\frac{V_s}{V_g}=\frac{\frac{1}{R_1}+j\omega C_1}{\frac{1}{R_1}+\frac{1}{R_2}+j\omega (C_1+C_2)}
\end{equation}
Que simplificando se obtém a eq.\ref{f}
\begin{equation}
\frac{V_s}{V_g}=\frac{R_2}{R_1+R_2}\frac{1+j\frac{\omega}{\omega_1}}{1+j\frac{\omega}{\omega_2}}
\label{f}
\end{equation}
onde $\omega_1=\frac{1}{R_1C_1}$ e $\omega_2=\frac{R_1+R_2}{R_1R_1(C_1+C_2)}$.
Daqui verifica-se também $K_0=\frac{R_2}{R_1+R_2}$
O ganho em alta frequência calcula-se em \ref{g}.
\begin{equation}
  \lim \left|\frac{V_s}{V_g}\right|_{\omega\rightarrow\infty}=K_0\frac{\omega_2}{\omega_1}
  \label{g}
\end{equation}
\par
\subsubsection*{b)}
A partir da eq.\ref{f}, retira-se uma expressão mais útil.
\begin{equation}
  \frac{V_s}{V_g}=K_0\sqrt{\frac{1+\left(\frac{\omega}{\omega_1}\right)^2}{1+\left(\frac{\omega}{\omega_2}\right)^2}}~e^{j(\phi_1-\phi_2)}
  \label{h}
\end{equation}
\par
A partir da eq.\ref{h} podemos retirar as duas grandezas pedidas no enunciado.
\begin{equation}
\left|\frac{V_s}{V_g}\right|=K_0\sqrt{\frac{1+\left(\frac{\omega}{\omega_1}\right)^2}{1+\left(\frac{\omega}{\omega_2}\right)^2}}
\end{equation}
\begin{equation}
\angle\left\{\frac{V_s}{V_g}\right\}=\phi_1-\phi_2
\end{equation}
onde $\phi_1=\mathrm{arctg}\left(\frac{\omega}{\omega_1}\right)$ e $\phi_2=\mathrm{arctg}\left(\frac{\omega}{\omega_2}\right)$
